{
    "question": "Bagaimana cara mengukur benda tak beraturan ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dengan menggunakan gelas ukur atau gelas pancoran <br><br>tambahkan jadi yang terbaik ya :)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "isi air di bejana\nukur berapa volume air awal (v1)\nmasukkan benda\nukur volume air setelah benda masuk (v2) \nukur volume benda dengan rumus berikut:\nvolume benda = volume 2 - volume 1",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-perpindahan-panas-secara-konveksi-772",
            "question": "Sebutkan 5 contoh perpindahan panas secara konveksi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>5 contoh untuk perpindahan panas secara konveksi yaitu terjadinya angin darat dan laut, air ketika dipanaskan akan mendidih merata, asap pada cerobong akan bergerak naik, gerakan yang terjadi pada balon udara dan gerakan naik turun pada kedelai saat saat dipanaskan.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Tiga cara perpindahan kalor yaitu perpindahan kalor secara konduksi, konveksi dan radiasi.</p><p>Perpindahan konduksi yaitu perpindahan kalor dengan zat perantara dan tidak disertai perpindahan partikel - partikel zat. Contoh untuk perpindahan kalor secara konduksi adalah ketika kita memanaskan salah satu ujung logam, maka ujung logam lainnya akan ikut panas, tutup panci akan terasa panas ketika digunakan untuk memasak, air akan mendidih ketika dipanaskan dengan panci logam, knalpot menjadi panas ketika mesinnya dihidupkan, sendok akan menjadi panas ketika dimasukan air panas dan lain sebagainya.</p><p>Perpindahan konveksi yaitu perpindahan kalor melalui suatu zat dan terjadi perpindahan pada zat- zat tersebut. </p><p>Perpindahan radiasi yaitu perpindahan kalor tanpa zat perantara. Sedangkan untuk contoh perpindahan kalor secara radiasi yaitu panas matahari yang sampai ke bumi, ketika kita duduk didepan api unggun badan menjadi hangat, baju yang dijemur menjadi kering dibawah sinar matahari dan lain sebagainya.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. cara perpindahan kalor: brainly.co.id/tugas/59710</p><p>2. cara perpindahan kalor dan contohnya: brainly.co.id/tugas/92048</p><p>3. macam - macam perpindahan kalor: brainly.co.id/tugas/2844226</p><br><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel:</strong> Fisika</p><p><strong>Bab: </strong>suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode:</strong> 7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> kalor, perpindahan kalor, konveksi, radiasi, konduksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-kuat-medan-magnet-di-sek-662",
            "question": "Jelaskan faktor-faktor yang mempengaruhi kuat medan magnet di sekitar kawat lurus berarus listrik!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permeabilitas vakum, arus listrik, jarak dari penghantar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-1-interval-nada-2-perbandingan-nada-3-frekuensi-n-259",
            "question": "Pengertian :\r\n1. Interval Nada\r\n2. Perbandingan Nada\r\n3. Frekuensi Nada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Frekuensi nada : tinggi rendah nya suatu nada",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Interval<span>\u00a0dalam istilah musik adalah sebuah jarak antara nada satu ke nada yang lainnya. baik jarak nada ke atas atau jarak nada ke bawah<br><strong>Perbandingan\u00a0nada</strong> adalah pertimbangan/ perbedaan dari nada itu sendiri<br></span><strong>Frekuensi nada</strong><span>\u00a0adalah banyaknya getaran yang dihasilkan oleh suatu nada dalam satu detik.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-berat-badan-saat-naik-dan-turun-lift-berbeda-363",
            "question": "Mengapa berat badan saat naik dan turun lift berbeda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pada saat lift naik, gaya gravitasi hilang. Dan jika lift turun maka berat badan kembali semula. Semua tergantung gaya gravitasinya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.ketika lift naik gaya dari\u00a0massa badan kita menuju kebawah (kepusat bumi) dan dipengaruhi pula oleh gravitasi yang juga bergerak menuju kebawah\u00a0sehingga gaya berat badan kita :\u00a0W = m x g<br><br>2.Sedangkan ketika kita turun massa dari badan kita searah dengan gravitasi,jadi lebih ringan.<br><br>Berat = massa x gravitasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pesawat-sederhana-dapat-mempermudah-melakukan-usaha-555",
            "question": "Mengapa pesawat sederhana dapat mempermudah melakukan usaha ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pesawat sederhana memiliki beberapa titik yang berbeda dan memiliki fungsi masing-masing. Misalnya titik tumpu sbg tempat bertahan, titik beban yaitu tempat dimana beban berada, dan titik kuasa sbg tempat memberikan gaya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-satu-contoh-soal-essai-getaran-gelombang-dan-bunyi-bese-441",
            "question": "Berikan satu contoh soal essai getaran, gelombang, dan bunyi beserta kunci jawabannya    mohon bantuannya yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah bandul sederhana bergetar 1000 kali dalam waktu 2,5 sekon ,amka frekuansinya adalah?<br>jwb : f\u00a0=n/t<br>=1000/2.5 =400 Hz",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "*dik : f = 30 n = 6\ndit : T?\npeny : T = f/n = 30 : 6 = 5\n*dik : lamda : 680m f= 0,05\ndit : T &amp; V\npeny : T = 1/f = 1/0,05 = 20s\nV = lamda kali frekuensi = 680 kali 0,05 = 340 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-dengan-massa-70-kg-naik-sepeda-maka-tekanan-ban-ke-jal-574",
            "question": "Seseorang dengan massa 70 kg naik sepeda, maka tekanan ban ke jalan raya adalah pada massa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f=40.10=400<br>jika luasnya 1m<br>maka 400/1=400Pa<br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-benda-yang-mengalami-gerak-jatuh-bebas-a-resultan-gaya-551",
            "question": "Pada benda yang mengalami gerak jatuh bebas....    a. resultan gaya-gaya nol\r\nb. resultan gaya gaya lebih kecil dari nol\r\nc. tak ada gaya yang bekerja pada benda tersebut\r\nd. resultan gaya gaya tidak sama dengan nol\r\n\r\nTolong dijawab.\r\nTerimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo\u00a0menurut ku isinya\u00a0d<br><br>resultannya\u00a0gaya\u00a0kebawa/gaya gravitasi tidak sama dgn nol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-alat-yang-menggunakan-elektromagnetik-adalah-a-transformato-205",
            "question": "Alat-alat yang menggunakan elektromagnetik adalah    a. transformator,telepon,dan telegraf\r\nb. radio,dinamo sepeda,dan setrika listrik\r\nc. mikser,setrika listrik,telepon\r\nd. bel listrik,kipas angin dan kompor listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mata pelajaran: IPA Fisika\n\u00a0\u00a0\u00a0</p>\n\n<p>Kelas: 9 SMP</p>\n\n<p>Kategori: kemagnetan</p>\n\n<p>Kata kunci: magnet,\nalat elektromagnetik, bel listrik, telepon, relai</p>\n\n<p>Kode kategori\nberdasarkan kurikulum KTSP: 9.6.4</p>\n\n<p>Jawaban:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<span>Alat yang\nmenggunakan prinsip elektromagnetik adalah (a) transformator, telepon,\ndan telegraf. Selain itu juga alat penyambung atau\u00a0relai, kunci pintu\nlistrik,\u00a0detektor logam, bel listrik,\u00a0dan loudspeaker.</span>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pembahasan lebih\nlanjut:</p>\n\n<p>Elektromagnetik merupakan\nmetode pembuatan magnet dengan melilitkan kawat dan mengalirinya listrik dengan\nmenghubungkan ke sumber tegangan. Alat- alat dalam kehidupan sehari- hari\nbanyak alat yang memanfaatkan elektromagnetik maupun induksi elektromagnetik.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Transformator<span>\u00a0atau\u00a0trafo\u00a0adalah alat\nyang memindahkan tenaga listrik antar dua rangkaian listrik atau lebih melalui\ninduksi\u00a0elektromagnetik.</span> </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada bel listrik, komponen\npenting di dalamnya adalah elektromagnet (kumparan/ solenoida yang menghasilkan\nmedan magnet) dan interuptor/ pemutus arus.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sedangkan pada pesawat telepon, prinsip kerjanya adalah\nmengubah sinyal listrik menjadi gelombang bunyi. Sinyal listrik yang dihasilkan\nmikrofon diterima oleh pesawat telepon. Sinyal listrik yang berubah-ubah mengalir\npada kumparan, teras besi akan menjadi elektromagnet yang kekuatannya\nberubah-ubah. Diafragma besi lentur dihadapan elektromagnet akan ditarik dengan\ngaya yang berubah-ubah dan diafragma bergetar.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Relai\u00a0adalah suatu alat yang menggunakan\u00a0elektromagnet\u00a0agar berfungsi sebagai kontak\u00a0sakelar<span> pada rangkaian yang memiliki arus besar. Relai paling sederhana terdiri dari\u00a0</span>kumparan<span>\u00a0kawat penghantar yang dililit pada inti besi.</span></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-penerapan-pemuaian-dalam-kehidupan-sehari-hari-184",
            "question": "Sebutkan tiga penerapan pemuaian dalam kehidupan sehari hari ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari contoh yang sering :<br>1. rel kereta api<br>2. kaca gelas<br>3. kaca jendela",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Untuk kaca jendela.<br>2. Untuk kabel listrik<br>3. Rel Kereta Api<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}